\documentclass[12pt,aspectratio=169]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{bold-extra}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{mooc-macros}


\subtitle{Bases relationnelles: modèles et langages}
\author[S. Abiteboul, P. Rigaux]{S. Abiteboul, Directeur de Recherche INRIA et P. Rigaux}
\institute[Le Cnam]{Le Cnam, Département Informatique}
\date{}

\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{beaver}


\definecolor{gris}{rgb}{0.59,0.59,0.58}
\definecolor{grisclair}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{rouge}{rgb}{0.6,0,0}

\makeatletter
\setbeamertemplate{headline}
{
}
\makeatother

\setbeamersize{text margin right=25ex} 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\setbeamercolor{date in head/foot}{fg=rouge,bg=grisclair}
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.10\paperwidth,ht=6.25ex,dp=3ex,center]{author in head/foot}%
   \textbf{ \small{\bf \insertframenumber{} }}\hspace*{1ex}
    %\usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em}
  \end{beamercolorbox}}%
   \begin{beamercolorbox}[wd=.90\paperwidth,ht=6.25ex,dp=3ex]{date in head/foot}%
    \hspace*{5ex}\usebeamerfont{author in head/foot}\textbf{\small{\bf\insertshortauthor\hspace*{2ex}\hspace*{2ex}\insertshorttitle}}%\expandafter\beamer@ifempty\expandafter{\beamer@shortinstitute}{}{~~(\insertshortinstitute)}%
  \end{beamercolorbox}%
  }%
  \vskip0pt%

\makeatother

\setbeamerfont{frametitle}{series=\bfseries}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\large}

\definecolor{codecolor}{rgb}{0, 0, 1}
\newcommand{\code}[1]{\textcolor{codecolor}{\texttt{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\prend}{$\leftarrow$}
\newcommand{\paseg}{$\neq$}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
   
\usefonttheme{structurebold}
\setbeamerfont{title}{series=\bfseries,parent=structure}
\setbeamerfont{itemize/enumerate subbody}{size=\normalsize}

\newcommand{\thecode}[1]{\textcolor{blue}{#1}}
\newcommand{\somecode}[1]{
\begin{semiverbatim}
\thecode{#1}
\end{semiverbatim}}


%\usepackage{macros}

% Paramètres indiquant le titre des diapos, et le fichier 
\providecommand{\titreDiapos}{Titre diapos}% fallback definition
\providecommand{\inputFile}{}% fallback definition


\section{\titreDiapos}


\author {Philippe Rigaux - \titreDiapos}
\date{}

\begin{document}    


\begin{frame}

%\titlepage 
\medskip
{\huge
\alert{\titreDiapos}
}

\vfill
\alert{Serge Abiteboul, Directeur de Recherche INRIA \\ Philippe Rigaux, Professeur des Universités au Cnam}
\end{frame}

\input{\inputFile}

\end{document}

